\begin{tutorial}{Деление факториалов}

Заметим, что любые два соседних простых числа отличаются не более чем в два раза (подобные факты для заданных ограничений можно было проверить, написав решето Эратосфена, или любым другим образом проверяя числа на простоту из необходимого диапазона), и что число $k!$ делится на $p$ только 1 раз, если $k<2p$.

Из этого следует, что самое большое простое число $p$, не превосходящее данное число $x$, задает последовательность, где у числа $x$ будет индекс $i=x-p$. Также можно не рассматривать простые числа из диапазона $\left(\dfrac{x}{2};p\right)$, так как в них число $x$ будет иметь индекс ровно $i=x-q$ и $q<p$. Аналогично можно не рассматривать простые числа больше чем $x-p$, так как числа в последовательности будут расти более чем $x-p$ раз ровно на 1. Так как $x-p<210$ в~заданных ограничениях, то можно проверить простые числа только до 210.

Чтобы быстро вычислять элементы последовательности, можно воспользоваться формулой Лежандра (она легко выводится): степень вхождения простого числа $p$ в факториал $k!$ равно $v_p(k!)=\left\lfloor\dfrac{k}{p}\right\rfloor+\left\lfloor\dfrac{k}{p^2}\right\rfloor+\left\lfloor\dfrac{k}{p^3}\right\rfloor+...$.

\end{tutorial}
